const questions =[
    //PERTANYAAN PEMBUKA DAN PENUTUP
    { id:1 , question:"Apa kabar?", answer: "Saya baik, terima kasih! Bagaimana saya bisa membantu Anda?", parent_id: null },
    { id:2 , question:"Siapa namamu?", answer: "Nama saya adalah chatbot!", parent_id: null },
    { id:3 , question:"Apa yang bisa kamu lakukan?", answer: " Saya bisa menjawab pertanyaan Anda atau membantu Anda menemukan informasi yang Anda butuhkan.", parent_id: null },
    { id:4 , question:"Selamat tinggal!", answer: "Sampai jumpa lagi! Semoga harimu menyenangkan.", parent_id: null },
    { id:5 , question:"Apa tujuan hidupmu?", answer: "Saya di sini untuk membantu dan memberikan informasi kepada Anda.", parent_id: null },

    //PERTANYAAN TERKAIT TANAMAN
    { id:6 , question:"Tanaman apa yang bisa mengobati batuk?", answer: "Anda bisa memanfaatkan daun sirih atau daun belimbing wuluh", parent_id: null },
    { id:7 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk batuk?", answer: "Siapkan 3-4 helai daun belimbing wuluh, 4 buah belimbing wuluh tua, 1 genggam bunga belimbing wuluh yang baru mekar, dan 4 gelas air. ...", parent_id: null }, //resep belum lengkap
    { id:8 , question:"Tanaman apa yang bisa membantu pengobatan diabetes?", answer: "Anda bisa memanfaatkan daun pepaya, daun nangka, daun lidah buaya, daun seledri, atau daun pandan", parent_id: null },
    { id:9 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan diabetes?", answer: "Siapkan 2 daun lidah buaya, 4 sendok makan madu, dan 4 gelas air putih. ..", parent_id: null }, //resep belum lengkap
    { id:10 , question:"Tanaman apa yang bisa mengobati kolesterol?", answer: "Anda bisa memanfaatkan daun nangka, daun lidah buaya, daun jambu biji, dan daun seledri", parent_id: null }, //belum ada resep
    { id:11 , question:"Tanaman apa yang bisa mengobati Flu?", answer: "Anda bisa memanfaatkan Daun Nangka, Daun Jeruk Nipis, Daun Jambu Biji", parent_id: null },
    { id:12 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Flu dengan daun nangka?", answer: "Rendam 500 gram daun nangka dengan etanol 96% dengan perbandingan 1:10 dalam wadah maserasi. Aduk sesekali selama 6 jam, lalu diamkan selama 18 jam. Pisahkan maserat dengan cara filtrasi. Ulangi proses penyarian dua kali dengan jenis dan jumlah pelarut yang sama. Kumpulkan semua maserat, lalu uapkan hingga diperoleh ekstrak kental.", parent_id: null },
    { id:13 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Flu dengan daun jeruk nipis?", answer: "Rebus 5 lembar daun jeruk nipis dengan 250 ml air hingga mendidih. Angkat dan tuangkan ke dalam cangkir. Peras jeruk nipis ke dalamnya, tambahkan 1 sdm madu jika suka, aduk rata, dan minum selagi hangat.", parent_id: null },
    { id:14 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Flu dengan daun jambu biji?", answer: "Siapkan segenggam daun jambu biji segar yang sudah dicuci bersih. Rebus daun jambu biji dengan 2 gelas air di atas kompor. Kecilkan api dan didihkan selama 10-12 menit. Angkat dari kompor dan tuangkan cairan ke dalam saringan di atas cangkir atau mangkuk lebar. Tambahkan madu atau lemon untuk menambah rasa.", parent_id: null },
    { id:15 , question:"Tanaman apa yang bisa mengobati Stress dan Gangguan Kecemasan?", answer: "Anda bisa memanfaatkan Daun Jeruk Nipis, Daun Kemangi", parent_id: null },
    { id:16 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Stress dan Gangguan Kecemasan daun jeruk nipis?", answer: "Rebus 5 lembar daun jeruk nipis dengan 250 ml air hingga mendidih. Angkat, saring, lalu tambahkan madu jika suka. Aduk rata dan minum selagi hangat.", parent_id: null },
    { id:17 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Stress dan Gangguan Kecemasan daun kemangi?", answer: "Seduh segenggam daun kemangi segar dengan 250 ml air panas, diamkan 5-10 menit, saring, tambahkan 1 sdm madu jika suka, aduk rata, dan minum selagi hangat.", parent_id: null },
    { id:18 , question:"Tanaman apa yang bisa mengobati Daya Tahan Tubuh?", answer: "Anda bisa memanfaatkan Daun Jeruk Nipis", parent_id: null },
    { id:19 , question:"Tolong berikan resep untuk pengobatan Daya Tahan Tubuh", answer: "Rebus 5 lembar daun jeruk nipis dengan 250 ml air hingga mendidih. Angkat, saring, lalu tambahkan madu jika suka. Aduk rata dan minum selagi hangat.", parent_id: null },
    { id:20 , question:"Tanaman apa yang bisa mengobati Kram Perut?", answer: "Anda bisa memanfaatkan Daun Pandan, Daun Kemangi", parent_id: null },
    { id:21 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Kram Perut dengan daun pandan?", answer: "Siapkan 1 liter air dan rebus hingga mendidih. Cuci bersih 3-4 lembar daun pandan. Buang bagian bawah daun pandan yang berwarna putih agar tidak pahit. Ikat simpul daun pandan agar aroma dan sarinya keluar. Masukkan daun pandan ke dalam air rebusan. Rebus selama 5-10 menit. Matikan api, saring air rebusan, dan diamkan sejenak sebelum dikonsumsi.", parent_id: null },
    { id:22 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Kram Perut dengan daun kemangi?", answer: "Cuci bersih daun kemangi, lalu rebus air hingga mendidih. Masukkan daun kemangi ke dalam air mendidih dan biarkan mendidih selama 5-10 menit. Setelah itu, matikan api dan tutup panci. Tunggu beberapa menit, lalu saring ramuan dengan saringan halus atau kain bersih. Ramuan ini bisa diminum selagi hangat.", parent_id: null },
    { id:23 , question:"Tanaman apa yang bisa mengobati Insomnia?", answer: "Anda bisa memanfaatkan Daun Pandan", parent_id: null },
    { id:24 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Insomnia?", answer: "Potong-potong 5 lembar daun pandan sama rata. Cuci bersih daun pandan di air mengalir. Rebus dengan 500 ml air dengan api sedang, selanjutnya setelah mendidih kecilkan api. Rebus hingga volume air menjadi setengah dari takaran awal. Matikan api. Diamkan hingga uap hilang. Tuang dalam gelas. Lalu minum hangat-hangat kuku.", parent_id: null },
    { id:25 , question:"Tanaman apa yang bisa mengobati Asam Urat?", answer: "Anda bisa memanfaatkan Daun Pandan", parent_id: null },
    { id:26 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Asam Urat?", answer: "Siapkan sekitar 10-15 lembar daun pandan yang bersih. Cuci daun pandan dengan air bersih untuk menghilangkan kotoran dan debu. Letakkan daun pandan dalam panci. Tambahkan air secukupnya hingga menutupi daun pandan. Rebus air hingga mendidih. Setelah mendidih, biarkan air rebusan daun pandan dingin. Saring air tersebut untuk memisahkan daun pandan dan mendapatkan air rebusan yang bersih. Konsumsi air rebusan daun pandan ini secara teratur. Idealnya, konsumsi sebanyak satu hingga dua kali sehari.", parent_id: null },
    { id:27 , question:"Tanaman apa yang bisa mengobati Diare?", answer: "Anda bisa memanfaatkan Daun Kemangi, Daun Jambu Biji", parent_id: null },
    { id:28 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Diare dengan daun kemangi?", answer: "Cuci bersih 15-20 lembar daun kemangi, lalu tumbuk atau blender dengan sedikit air hingga halus. Peras dan saring untuk mengambil sarinya, kemudian campurkan dengan 1 gelas air matang. Tambahkan madu secukupnya jika diperlukan untuk rasa. Minum 1-2 kali sehari hingga diare mereda.", parent_id: null },
    { id:29 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Diare dengan daun jambu biji?", answer: "", parent_id: null },
    { id:30 , question:"Tanaman apa yang bisa mengobati Jerawat?", answer: "Anda bisa memanfaatkan Daun Kemangi, Daun Lidah Buaya, Daun Sirih, Daun Belimbing Wuluh", parent_id: null },
    { id:31 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Jerawat menggunakan daun kemangi?", answer: "Haluskan segenggam daun kemangi segar, campur dengan sedikit air hingga berbentuk pasta. Oleskan pada area jerawat, diamkan 15-20 menit, lalu bilas dengan air bersih. Gunakan 1-2 kali sehari.", parent_id: null },
    { id:32 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Jerawat menggunakan daun lidah buaya?", answer: "Ambil daun lidah buaya segar, potong untuk mendapatkan gelnya. Oleskan gel lidah buaya langsung ke area jerawat. Diamkan selama 20-30 menit, lalu bilas dengan air hangat. Gunakan 1-2 kali sehari untuk hasil optimal.", parent_id: null },
    { id:33 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Jerawat menggunakan daun sirih?", answer: "Rebus 5 lembar daun sirih segar dalam air hingga mendidih. Diamkan hingga hangat. Gunakan air rebusan untuk mencuci wajah, terutama pada area berjerawat. Lakukan 1-2 kali sehari untuk hasil yang maksimal.", parent_id: null },
    { id:34 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Jerawat menggunakan daun belimbing wuluh?", answer: "Cuci bersih 5-10 lembar daun belimbing wuluh segar. Tumbuk daun hingga halus, tambahkan sedikit air untuk membuat pasta. Oleskan pasta daun belimbing wuluh pada area wajah yang berjerawat. Biarkan selama 15-20 menit, lalu bilas dengan air hangat. Gunakan secara rutin 2-3 kali seminggu untuk membantu mengurangi jerawat.", parent_id: null },
    { id:35 , question:"Tanaman apa yang bisa mengobati Encok?", answer: "Anda bisa memanfaatkan Daun Belimbing Wuluh", parent_id: null },
    { id:36 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Encok?", answer: "Cuci bersih 10-15 lembar daun belimbing wuluh dan 2-3 biji belimbing wuluh. Tumbuk hingga halus bersama sedikit air hingga berbentuk pasta. Oleskan pada bagian tubuh yang nyeri, biarkan selama 30 menit, lalu bilas dengan air hangat. Gunakan 1-2 kali sehari hingga nyeri mereda.", parent_id: null },
    { id:37 , question:"Tanaman apa yang bisa mengobati Maag?", answer: "Anda bisa memanfaatkan Daun Jeruk Nipis, Daun Seledri", parent_id: null },
    { id:38 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Maag dengan daun jeruk nipis?", answer: "Cuci bersih 7-10 lembar daun jeruk nipis. Rebus daun jeruk nipis dengan 1 gelas air hingga airnya berkurang setengahnya. Angkat, saring, dan tambahkan madu jika suka. Minum ramuan ini 2-3 kali sehari, terutama setelah makan.", parent_id: null },
    { id:39 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Maag dengan daun seledri?", answer: "Cuci 5-7 lembar daun seledri segar, lalu rebus dengan 1 gelas air selama 10-15 menit. Saring air rebusan, tambahkan madu (opsional) untuk rasa manis. Minum ramuan ini 2 kali sehari, pagi dan malam.", parent_id: null },
    { id:40 , question:"Tanaman apa yang bisa mengobati Alzheimer?", answer: "Anda bisa memanfaatkan Daun Seledri", parent_id: null },
    { id:41 , question:"Bagaimana membuat obat herbal untuk pengobatan Alzheimer?", answer: "Cuci 5-7 lembar daun seledri segar, lalu rebus dengan 1 gelas air selama 10-15 menit. Saring air rebusan, tambahkan madu (opsional) untuk rasa manis. Minum ramuan ini 2 kali sehari, pagi dan malam.", parent_id: null },
]

module.exports = questions;